8. Задать длину журнала history можно переменной Histsize, это описано на 1081 строке мануала. Значение ignoreboth ‐ это сокращение для ignorespace и ignoredups.
9. Это описано на 218 строчке. Зарезервированные слова-это слова, которые имеют особое значение для оболочки. И далее перечислены какие это слова.
10. Создать 100000 файлов можно командой touch testfile{1..100000}, но на практике я получил ошибку: слишком длинный список аргументов. То же самое и с 300000 файлов.
11. [[ -d /tmp ]] возвращает True если файл существует и это директория. tmp - временная директория, предназначена для хранения временный файлов.
12. Вывод команды type -a bash в папке img
13. С помощью команды batch задание ставится в очередь и запускается когда позволяет уровень загрузки системы. По умолчанию задания выполняются, когда средняя загрузка системы ниже 1,5.
С помощью at можно указать точное время выполнения задания и оно будет выполнено в указанное время.
